浸大學生被捕主因！！絕對係攻擊性武器！

雷射筆是許多人會拿來逗貓跟狗狗的玩具，動個不停的光點對狗狗們來說總是充滿了挑戰性，但等到狗狗真的撲上光點，又發現其實光點處根本什麼都沒有，他們會追逐光點是因為天生的狩獵本性而讓他們無法自拔，但如果他們不斷遵循本性，卻永遠無法成功狩獵呢？近日有動物行為教授Nicholas Dodman指出，這樣的情況可能會對狗狗造成嚴重的心理傷害。

很多人都喜歡拿雷射筆跟狗狗玩遊戲，但現在知道傷害有多嚴重可能都來不及了...

「這樣無法滿足狩獵本能的情況下，狗狗會變得非常焦慮、激動，這樣會容易導致行為上的問題，我曾經看過追逐光點演變成了一種病狀，他們最後會狠狠撲上光點，但在光點消失後又不斷在等待下一次光點的出現。」這樣的情況會發生在緝毒或是追蹤炸藥等工作犬身上，他們如果一直不斷找尋不到毒品或炸藥也會產生不安、最後導致行為問題，因此他們也會需要接受假任務來滿足他們的狩獵本能。

很多人都喜歡拿雷射筆跟狗狗玩遊戲，但現在知道傷害有多嚴重可能都來不及了...
來源：Dogingtonpost